\newcommand{\DS}{\displaystyle}
\newcommand{\ntimes}[2]{\underbrace{#1}_{#2\text{ times}}}
\newcommand{\sizedpar}[2]{#1(#2#1)} 
\newcommand{\MC}[1]{{\mathcal{#1}}}

% probabilidad y analytic combinatorics
\newcommand{\Ex}{{{\mathbb E}}} % Valor esperado
\newcommand{\Var}{{\mathbb V}}%{\textrm{Var}} o usar {{\mathbb V}} como libro
\newcommand{\Px}{\Pr} % Probabilidad, ... usar \Pr o {\mathbb P}
\newcommand{\Set}{\textsc{Set}}
\newcommand{\MSet}{\textsc{MSet}}
\newcommand{\PSet}{\textsc{PSet}}
\newcommand{\Cyc}{\textsc{Cyc}}
\newcommand{\Seq}{\textsc{Seq}}
\newcommand{\AtomZ}{\MC{Z}}
\newcommand{\Res}[2]{\textrm{Res}[#1(z);z=#2]}

% conjuntos usuales
\newcommand{\N}{{\mathbb N}}
\newcommand{\Zo}{{\mathbb Z}_{\geq 0}}
\newcommand{\No}{{\Zo}}%{{\mathbb N}_0}
\newcommand{\C}{{\mathbb C}}
\newcommand{\Z}{{\mathbb Z}}
\newcommand{\Zr}{{\mathbb Z}_{>0}}
\newcommand{\R}{{\mathbb{R}}}
\newcommand{\Rplus}{{\mathbb R}_{>0}} % Reales no negativos
\newcommand{\Rneg}{{\mathbb R}_{<0}} % Reales no positivos
\newcommand{\A}{{\mathcal{A}}} % Alfabeto arbitrario, spdg
%\newcommand{\B}{{\mathbb B}} % Alfabeto binario
\newcommand{\B}{{\mathcal{B}}} 
%\newcommand{\C}{{\mathcal{C}}} % c\'odigo
\newcommand{\D}{{\mathcal{D}}} % Alfabeto
\newcommand{\T}{\mathcal{T}} % \'arbol
\newcommand{\F}{{\mathcal{F}}}
\newcommand{\G}{{\mathcal{G}}}


% \newtheorem{thm}{Theorem}%[section]
% \newcommand{\thmautorefname}{Theorem}
% % \newtheorem{lemma}{Lemma}%[section]
% \newcommand{\lemmaautorefname}{Lemma}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{defn}{Definition}
% \newcommand{\defnautorefname}{Definition}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{example}{Example}
% \newcommand{\exampleautorefname}{Example}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{xca}{Exercise}
% \newcommand{\xcaautorefname}{Exercise}
% %\theoremstyle{rem}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{rem}{Remark}
% \newcommand{\remautorefname}{Remark}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{nota}{Notation}
% \newcommand{\notaautorefname}{Notation}
% % \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{com}{Comment}
% \newcommand{\comautorefname}{Comment}
% % \theoremstyle{plain}
% \newtheorem{prop}{Proposition}
% \newcommand{\propautorefname}{Proposition}
% \theoremstyle{plain}
% \newtheorem{cor}{Corollary}
% \newcommand{\corautorefname}{Corollary}
% \theoremstyle{definition}
% \newtheorem*{xca*}{Exercise}
% \theoremstyle{rem}
% \newtheorem*{rem*}{Remark}
% \theoremstyle{definition}
% \newtheorem*{example*}{Example}
% \theoremstyle{definition}
% \newtheorem{problem}[thm]{Problem}
% \theoremstyle{definition}
% \newtheorem*{defn*}{Definition}
% \def\figureautorefname{Figure}
% %\def\definitionautorefname{figura}
% \newcommand{\finishhim}{\hfill $\Diamond$}

 \makeatother

 
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "2020-DRAFT-FasterOptimalLimitedLengthPrefixFreeCodes-BarbayLecroqRotondo"
%%% End:
